\chapter{IMPLEMENTASI}
Pada bab ini akan dijelaskan tentang implementasi algoritma berdasarkan desain yang telah dipaparkan pada Bab 3.
\section{Lingkungan Implementasi}
Pada subbab ini akan dipaparkan tentang lingkungan (hardware dan software) implementasi.
\section{Rancangan Data}
Pada subbab ini akan dipaparkan dan dijelaskan tentang rancangan dataset yang akan digunakan untuk menguji algoritma yang telah dibangung.
\subsection{Data Masukan}
Pada bagian ini akan dijelaskan tentang format data masukan yang akan digunakan untuk menguji algoritma yang telah dibangun.
\subsection{Data Keluaran}
Pada bagian ini akan dijelaskan tentang format data keluaran yang dihasilkan oleh algoritma yang dibangun berdasarkan format keluaran yang diberikan pada \problem{}.
\section{Implementasi Algoritma}
Pada subbab ini akan dipaparkan \textit{source code} implementasi dari masing-masing fungsi berdasarkan desain yang telah dijelaskan pada Bab 3.
\subsection{Header-Header yang Diperlukan}
Pada bagian ini akan dipaparkan \textit{source code} yang berisi header-header yang diberikan.
\subsection{Implementasi Variabel Global}
Pada bagian ini akan dipaparkan \textit{source code} yang berisi variabel global yang bertujuan memudahkan implementasi desain yang telah disampaikan dan dipaparkan pada Bab 3.
\subsection{Implementasi Fungsi Main}
Pada bagian ini akan dipaparkan \textit{source code} yang berisi Fungsi main yang bertugas memanggil dan mengintegrasikan fungsi-fungsi lainnya untuk menyelesaikan \problem{}.
\subsection{Implementasi Fungsi \textit{Preprocess}}
Pada bagian ini akan dipaparkan \textit{source code} yang berisi fungsi \textit{preprocess} yang bertugas untuk memproses data-data awal yang dibutuhkan untuk menyelesaikan \problem{}.
\subsection{Implementasi Fungsi Perhitungan Tanpa Operasi Replace}
Pada bagian ini akan dipaparkan \textit{source code} yang berisi fungsi perhitungan jumlah karakter tanpa operasi \textit{replace}.
\subsection{Implementasi Fungsi Perhitungan Dengan Operasi Replace}
Pada bagian ini akan dipaparkan \textit{source code} yang berisi fungsi perhitungan jumlah karakter dengan operasi \textit{replace}.
\subsection{Implementasi Fungsi Penggabungan Hasil Perhitungan Submasalah}
Pada bagian ini akan dipaparkan \textit{source code} yang berisi fungsi untuk menghitung jawaban akhir yang merupakan langkah terakhir dari teknik \meetinthemiddle{} untuk menyelesaikan \problem{}.